生活有甚麼會讓你難過？

人愈大好似愈容易變得負面咁
有陣時就算無發生咩特別事都好容易會變得好灰好頹咁
真心朋友二三隻手指數得哂
屋企人成日嘈交
就開學又好大壓迫感
所有事都好煩
有時會想自己封閉下靜下 又怕會更加負面唔開心
想揾人傾下又發現原來無人可以聽
唔知你又有咩唔開心呢？

生活要生存

好驚開學 冇朋友 唔知點面對

I have no one in my life

中柒晒

有時想自己真係痴左線揸白卡日日癲癲得得好過俾生活迫癲

錢

唔想生存得咁難過

Inbox and I help u

朋友定點？

讀緊咩？要轉新環境？

生活就係難過

人到34
工作仲係無突破，又唔上進。d 工都做唔長
壓力大，黎個歲數又儲唔到幾多錢係身。

以前20 幾歲打工放工又一日，好多野唔使煩
但而家就越大越煩，人生無咩意義 目標咁
活地獄中

痴左起碼唔洗咁多煩惱
不過都係得個想

如果生活還有什麼會讓你難過
別怕 讓我留在你身邊 都陪你渡過

同你一樣 :(

咁既然知道自己唔上進 咁點解唔試下改？
我都無咩目標 好似見步行步咁 無仼何計劃

你都有聽

面對新學期壓力，所有野都要重新開始，包括要重新識人，唉，我又同人因為group project反左面
差唔多開學，期望可以同不同既人一班啦，仲要讀多半年，快快趣趣讀埋佢就好

咁點解會反面嘅？

你個名都好聽

識野喎

返工

頹頹哋嘅時候聽下歌就啱㗎啦絲打

有時會愈聽愈頹 有時又揾唔到首啱心情既歌

我頹反而鍾意聽電音 開到大大聲炸自己

唔多聽電音 無咩研究

你又有咩煩惱？

等左咁耐都未有意外可以死左佢

出到黎返工仲煩
做左近10年
唔上唔落

證明個天都唔想你死住

睇黎事業都係好多人嘅煩惱
好多時已經唔係只係睇自己能力 而係更多其他方面

你阿媽feel唔feel到？
你阿爸又點解想咁做？
你父母應該五十幾歲 如果離左婚對佢地生活都好大影響
不過呢啲始終係佢地嘅問題
你都理唔到咁多
諗咁多會令自己更不安

上個禮拜生日，已經廿到炆。
工又打過，業又創過，生意又失敗過，拖又拍過，帽又帶過，而家自己鋪頭叫做略有小成但屋企人又開始催婚。
人生好緊湊但完全唔覺得滿足，自己似比人推落激流夾硬游上水咁。

朋友
我個fd聽到有人講我壞話
竟然信左果個人嘅說話
我同佢之間嘅交情熟過佢同果個人
但係佢竟然信果個人講嘅野都唔信我
雖然最後搞清楚係誤會
但係覺得我地友情去唔返以前咁好
而家會有少少隔閡
唔會再講啲好deep嘅心事
因為唔知人地點睇你
你當人係fd
人地未必當你係fd

遇上一個我會愛佢一世嘅人 但因為我自己問題散咗

咁點解唔試下揾一啲令自己有成就感 滿足感既野做？
好多時做人都要迎合其他人嘅感受 而忽略左自己
其實男仔廿到炆都唔洗咁快結婚嘅我覺得

呢句好啱 人心叵測
唔係個個都會拎個真心同你做朋友
好多時都係我地自己一廂情願
以為個個係真心fd

不過搞清左囇就好
你可以慢慢觀察下佢點睇你
如果因為果個人而令你損失咗一段友情咁樣會好唔值得
希望你地可以和好如初啦

你有無其他兄弟姊妹？
你指你阿爸更年期所以想離婚？

介唔介意講多啲 咩問題？

係香港生存,你唔搞人都有人搞你,慘過MUD噤

因為我有成就感既活動都係搵唔到錢，投資成本高回報率低。
響香港甚至大部分亞洲國家，你幾唔情願都好，少個錢你日子就愈來愈難過。
而家香港既社會就業環境咁差，我冇勇氣為左自己既理想放棄而家經營緊既野。就算唔係為其他人係為自己都好，做人唔世故d既話根本連企起身既本事都冇。
命我就認左七八成架喇，仲有兩三成係唔甘心所以發下夢姐。我一日唔夢醒既話我諗我都唔會結婚架喇

non jupas 升U就開sem 個環境唔同哂 咩都要自己面對
之前班asso fd又去唒唔同U 又要重新識過fd
唔知點解有種失落感

唉社會就係咁現實咁殘酷 咩都要諗錢先得
我都驚我第時讀完書 返幾十年工 做好多我唔想做嘅野 咁就過左一世 好似好無意義好無謂咁
你都要努力咁捱落去啦
第時一定有機會做你想做既事㗎

我jupas升u都係咁
又無fd陪我
感覺好孤獨 好想逃避

分咗手一年幾啦
只係因為佢喺班gp講咗幾句野
我就忍唔住走去睇佢溝緊嘅女嘅last seen
想知佢地係咪傾到咁夜 想知佢地有冇一齊到

其實我真係好掛住你
可唔可以unblock返我比我同你講幾句野

啱啱睇過你啲post 睇黎你真係好掛住佢
但都分咗咁耐 要學識放手
試下唔好咁在意佢
當佢真係解block咗你 你同左佢講野
佢已讀不回 愛理不理咁只會令你更加灰
我相信一切都會淡忘 加油

唔想作出決定
點解震不妻一夫

平時以為自己都算多會傾計嘅朋友
到真係想傾下心事先發現得一個可以搵
諗住訴下苦但佢又唔得閒嗰下好想死

咩決定？
唔明

我都係咁
我個個遲下仲要出國
時差令我更加難揾佢訴苦

我成日玩曖昧

唔怪得你個名

難道你真係信所有野都有盡頭咩

我信

時間無盡頭架
節以我唔係厹

係嘅 都啱嘅...
咁點解你成日玩曖昧？

一係裹足不前 一係行兩步就左顧右盼

因為我想感受委屈感覺

事業學業方面 定係感情？

依家生活好似浮浮沉沉咁
算叫讀到書 將來會有份穩定工作 不愁衣食
生活好似冇咩再令我有動力行落去

委屈感覺？
玩瞹昧唔係通常想享受被愛嘅感覺咩？

想人地感受

工作問題
可能我個人垃圾，之前做一份垃圾工，睇返我上司做緊既野，都預計到自己一路做落去會點。啲經驗好似冇咩用咁，工作性質又西，我仲留係度做咩？人生有幾多個十年？做得一年就問你點解做一年就轉？會唔會太倉促？做左三四年先黎轉行又問點解而家先黎轉？聽到都覺得煩

仲有三四十年會做野，係咪休息返一陣都唔得？

真心唔得

我都差唔多
試下發掘一下自己嘅興趣 識多啲朋友會無咁灰
我知講就易 其實做就好難
自從畢咗業考完試就好似無左目標咁 日日得過且過

又係17dse

我覺得休息一陣無問題
但至少休息個陣唔好令自己變得散漫 keep住增值自己 令自己生活有意義嘅休息係可以嘅
但講真身邊嘅人又會點諗

咁奇怪

係

我都係
邊間大學

紅磡個間

點解奇怪

科講唔講得架

我唔明點解想感受委屈感覺

普通科 唔係咩勁野唔講啦

咁點解要咁做？
你巴定絲

有苦自己知 屈埋屈埋好辛苦

The stronger the pain comes
The deeper the wound stays inside

唉有時會諗點解人地要聽我放負
諗諗下就會自己屈住
屈下屈下就會沉澱
但當自己一個人個陣又會諗返起
然後想揾人呻下 跟著又發覺無人揾係幾咁sad
最後只可以硬食

Guess what
I need them to rmb me

nth

好想搵身邊嘅人傾下
雖然佢地會聽但真係聽囉
有時仲會笑返我
慢慢就咩都唔想同人講
咩都收埋係個心到
好想有人明白自己

我覺得你有少少唔正常咁
你係咪俾人hurt過？

In what ways

咁開心 羡慕你可以咁

好可惜呢個人好難先揾到
唔係個個朋友都做到將心比己 真心俾回應

要hurt人先令人記得你都幾可悲咁
點解一定要人記得你？

算 以為你知我想講乜
曖昧讓人受盡委屈

借題發揮9up下

通常都係自己唔開心完喊完就無事
所以更加唔想煩到人
但係每次一唔開心就好痛苦

咁你要作出啲咩決定？

全部亂up ga

有時唔開心聽下歌 飲下甜野就會好好多
但積積埋埋太多就真係會崩潰 唔想講野想自己摺埋

搞錯

乖啦 呵番

仲讀緊書嘅話已經幸福
開始搵工做嘢你就知呢個社會唔會有公平

讀緊書都知

唔健康既愛情
破碎咗既友情
已浪費既時間
政治既前境
家庭既壓力

政治你都難過
你會唔會擔心太多

憤青

我知 我都返過工做過野
有啲人就坐係度等袋錢
有啲人做到辛苦死 工時長 得個萬幾蚊人工
社會就係咁現實
公平呢樣野唔係咁易定義到
可能有人細個努力先有咁嘅成就
可能有人小時放棄自己 大個左都彌補唔返
好多嘢都係量度唔到
每個人有出世就唔同
有高矮肥瘦聰明笨拙外向內向
好多嘢都一早定左
根本就無公平呢樣野
努力做好自己就得 哈哈 但真係好難

Then u will end up with a miserable life
There r so many things out of your control

既然無左就好好地繼續把握
時間浪費左就好好善用將來
友情破碎左就再識過其他或者試下和好如初
其他既就要好好咁忍耐 控制
畢竟生活就係會令人難過

有幾個好朋友
平時有咩都會講
依加學又返完 返pt等時間過
搵長工又唔知搵咩好
連whatsapp班好朋友都廢事
好頹 突然諗就算best fd
都冇理由分分鐘都傾
好想識返個女仔 多個人傾下計

有同感 之前日傾夜傾既best fd已經離我而去
有野想分享既時候先發覺無咩人想聽
想識嘅話就去做
你本身圈子無咩女仔朋友？

佢地冇離我 但感覺上好似日日傾好煩
好快冇野講
有呀 但好fd 已經兄弟姐妹咁
但又唔知邊到可以識下女仔

孤寂

舊人

作為一個半freelancer但呢半年都少左好多show接
收入真係差好遠....

同樓主處境差唔多
生活苦悶，加上個人有時好易sad，唉。

成日蕩失路

鍾意左一個女仔，但係家底、學識、性格方面都比我好
聽過呢排佢識左個男朋友

有啲人適合日日傾
有啲人只係有特別事先會揾你
都要睇下你朋友係邊一類嘅
可能人地無嫌你煩呢
去下興趣班個啲應該會易少少識到人㗎
你幾多歲？

無朋友？定無人明你諗咩？

唉 興趣唔係咁易揾
快樂唔係人人都有

碌尻無人咁大，一世都比唔上人

用地圖就唔怕啦

咁你就將呢份感情放係心入面啦
繼續做朋友都未嘗唔係一件好事
同埋你都唔好咁自卑 性格邊有得咁比

點都揾到個識欣賞你嘅人嘅
比唔上人又如何

唔識睇地圖 一次就蕩失1.2個鐘
好灰

中哂 同你一樣
真朋友真係得兩個
一個成日打機
係 佢話可以繼續傾
但阻住人打機我都唔鐘意
另一個都唔知係咪真係朋友
有時想搵佢 佢都係藍tick 我
唔覆我 放我飛機
但有時候佢都對我幾好嘅

我都準備開學
其實我好擔心 好驚新環境
好驚我想像中嘅ulife同現實有出入
Asso個陣好想入U
入到U又擔心適應唔到

即係好似ocamp咁
我習慣唔到一開始就咁熱情
我習慣唔到我組爸媽大過我
我習慣唔到我組爸媽唔係我間U
我習慣唔到dem beat

唯一唔同嘅係我無同屋企人嘈交
反而對我仲好左
因為佢地知我準備住hall
之後見嘅日子少左
我驚自己住hall會唔慣 會homesick 會摺

我都想靜落黎
一靜就想喊 但又喊唔出
想同朋友講
打開contact list
係呀 係有好多fd
有幾多個係會認真聽你講？
聽完之後就會話
「讀asso個陣又係你話要入U又話要住hall
依加又春春柒柒
都唔知你做乜鳩」

9up完 舒服哂
Thx

想搵朋友傾下心事又驚人地嫌我煩/唔想聽一直屈埋好辛苦

性能力始終都無人地咁強，永遠都改變唔到

On99 reply左兩次

好多都同你一樣
我係有啲內向嘅人
一去到新環境就會好擔心嘅人黎

好多時同人講人地根本唔會明
有時仲可能話返自己
收埋可能會仲好

你屋企同u隔好遠？
唔係嘅話掛住屋企就返下去 就會慢慢適應到架啦

我可以聽

係人都有長短處㗎啦
有無諗過自己有咩優點

認真
暫時令我難過在於我擔心未來呢6年，我會fail clinical assessment 因為我份人幾handicapped

因此，現實與我理想中自己希望有既成績會有出入。

呢份差距令我好難過。我算幾push自己，想自己好完美

都仲未真正開始就咁擔心成績 睇得出你幾上進同埋對自己嘅要求有幾咁高
我都有少少類似 我個科要成日present 但我係個啲口才唔好 無膽嘅人 我都會怕 但唯有死頂

所以除左做運動,大壓力個時成日上lihkg 9up
養成9up習慣，思路清晰左好多，幫埋Ls

Life's a struggle

睇得出你成日9up

點睇得出

你話我on9又好點都好啦，性能力對我黎講實在太重要，無野可以取代到，我諗我一世都唔可以釋懷，我真係好撚憎依個世界

由你亂up瞹昧個度

咁你慢慢憎呢個世界啦

🤷‍♀️😛e...
你咁直接 我怕醜架

做咩阿你？

咁你真係有啲自討苦吃
只有你先幫到自己

做人直接少少好嘅

我__你

我應該點做先可以睇開d?

斬左碌9
咁就唔再有長短比較問題

屌你，我認真問

我就覺得做人除左性之外仲有其他野嘅
例如事業 性格人品 興趣
無必要只係睇自己既缺點
何況你唔講又無乜人知嘅
如果好似你咁諗
個個有缺憾嘅就唔使生存啦

最幣佢同人扑野個陣
D人唔會因為佢興趣係打波、佢好人而高潮呢

佢分分中同人扑野個陣，下下同人講佢好人、佢興趣打波催眠條女

條女當佢傻9 ja

咁有啲野幾難接受都要接受㗎
佢自己唔好咁在乎先啦點都要

冇目標

唉

你係巴定絲

其實我又未去到超細既，不過睇完隔離賓周post真係自卑

無人想知你尺寸
唔好睇自己咁重 ok🤗

我都無

咁你係咪見到靚仔過你高過你嘅人都自卑？
點解咁鍾意比較

對我黎講
生活就係不斷的奮鬥
保持理性
汰弱留強

咁你係奮鬥入面會唔會難過？

女朋友成日亂諗 覺得我會識第個
次次氹返之後都係咁
佢好攰 唔想再咁
唔知要點做
試過盡力比多啲信心佢 佢都依然咁諗 冇變過

會 情緒一定有
有次sad到盡果時 就係沖涼果時喊
喊到一半 心入面會想
“我唔要咁樣 喊跟本冇用 喊黎做咩 我唔要咁弱 我唔要咁弱的我”

亦有時會唔甘心
打自己胸口 咬牙切齒咁同自己約誓 要點要點

你之前係咪做過啲咩先令佢咁諗呀？
定你有好多女性朋友

現實係好殘忍 問題係 用咩心態去克服
好鍾意睇別人故事 有時會有共鳴

好似好堅強咁 但同時又好辛苦
唔開心喊下都無妨 發洩下都好
一直忍住會頂唔順

咁你咪唔好應我lor on9

會 我都唔知點解咁鍾意同人比較

搞錯 有返少少自信會唔會好啲呀
你諗下自己其他方面有咩好過人嘅有無咁難

我都係咁。。不過有時唔想俾人知咁多！

我明 講完都冇人明最後冇動力再講

一直都灰到想死
只係諗唔到點死會舒服d

如果因為咁而分開 你阿爸第時肯定會後悔 但你又好難同佢傾到

無人明嘅話收埋係心度好過
自我封閉一陣好快就會無事㗎啦
同人講完可能仲會聽到啲難聽嘅說話

點解灰阿？
諗唔到就唔好死住啦

Back from revision
How a ya today

好勤力呀你 加油

只係溫番biology 同師兄比既參考書
拎番感覺

你呢

無意義咁過咗一日

幫人告解都有意義既

幫完都好似無用咁

鐘意左個朋友 好想佢都鐘意我
當佢係唯一 但佢當我係其中之一

有無用其次啦

只要你識諗個目的在於提供渠道比人訴說，已經足夠

行開啦死毒撚

好撚唔開心，明知唔可以鍾意嗰個人，明知冇結果，但偏偏控制唔到自己。身邊朋友掛住玩ocamp唔得閒理我，先知有好多野只可以由自己承受，但承受都會有個限度

日日除左番工放工 就宅係屋企
生活有咩意義

我可以成為你中意個個
不過 你唔可以囉

我係一個長情同執迷嘅人，唔會輕易變心

我係一個多情而容易抽身既人，好易變心

我地好夾

我都試過 仲鍾意咗好耐
但對佢黎講我只係一個普通到無得再普通嘅朋友甚至同學咋
最後慢慢掉淡咗 到依家已經無事了

多謝

我都諗唔到
點解唔約下朋友？

如果我性格都好似你咁應該會開心好多，可惜人最犯賤嘅地方就係只會鍾意一啲無可能嘅人

男神黎？
個d籃球撚

唔係，知己黎，可惜性取向唔同

你呢種女仔最難溝 唉

對方係男 識咗好多年，見證住佢分手，幫過佢一齊溝仔，但點都估唔到最後沉船嘅係自己
前排同佢出街玩，傾開某啲野，佢話：正常都唔會突然鍾意一個識咗好耐嘅人，就好似如果你係鍾意我嘅話就一早鍾意咗啦！

佢今日生日啊
同佢講左聲生日快樂
講左兩句然後
就沒有再然後了

今年22
我之前都有學日文
但都幾難識到
自己好懶 呢排懶到訓醒就睇成日戲
等搵full time job
希望識到啲啱傾的人
唯有咁講

我都試過
問下佢生日有咩做嘛
開下話題

好似好頹咁
返pt識唔到人咩？
希望的快啲揾到份啱你嘅長工同啱傾嘅人啦

我寂寞寂莫就好

唉 屌 女人

你地拍緊拖架，唔撚係普通朋友。唔中意就898

有咩講清講楚啦，好多時女人記撚住呢d野。即使你出發點好，你單聲佢知你唔想佢等囉

你唔講，佢撚知你唔想佢病住等飯食咩。

拍咁撚多次拖，d女成撚日我認為我認為。雙向架大佬

一年比一年大，
開始要顧及身邊所有人嘅感受
要為自己將來打算，買車買樓養女友
開始為人諗多過為自己諗，
人地對你嘅說話感受，決定當日嘅心情
無型壓力搞到自己失眠
食藥俾自己訓得好啲
搞到自己咁，都係想你另一半開心啲、生活舒服啲

一早講左啦
問埋洗唔洗我去換過另一款 佢話算數
問佢不如去第間 佢話攰

我冇單向認為點點點
就係坦白講完都有說話聽
想呻下都唔得咩

到你真係返工先再講啦 青年人

你呢d係你事後講我知
上述你完全無提過，我點知你講過

不過呢，呢d小磨擦一定有。但煩請女人你地唔好記上心，話我地唔體諒又盛。

你地好興記住記住，然後話裂縫擴大

踏入左社會之後壓力似乎真係好大咁
事業感情金錢都要煩惱
我確實無咩資格難過

你給我聽好 想哭就要笑
其實你知道煩惱會解決煩惱
新的剛來到 那舊的就忘掉
渺小的控訴只是證明生活 並不無聊

Agger
打份工就一世又無男朋友

每星期五。銅鑼灣誠品。
看書。看完。再看情侶。
感受。孤單。
不切期望另一個同樣的靈魂可以互相分享。
繼續等。有點難過。

慢慢等 肯定會等到嘅
我都驚咁就過咗一世

睇咩類型嘅書多？
等 寂寞到夜深

覺得要主動出擊
但圈子太細了

未遇到鍾意嘅人？

係 無對象好慘

遇到一個鍾意嘅人唔係一件易嘅事
更何況係兩情相悅

唔洗鐘意住
比我識到多啲男仔先已經好好

同佢之間既問題唔係有無話題講

咁你點主動出擊？

你同佢咩關係？
佢係你個ex？

有唔開心？

介意人地嘅睇法嘅自己

我都好介意
好多時都要迎合社會同其他人 變成咗束縛 唔敢做自己想做想講嘅野
你介意人哋睇你啲咩？

其實甚麼也不是
以前曾經鍾意過佢
最後都係無一齊到
然之後都無再聯絡
聽frd講其實佢係對住我覺得愧疚唔知點面對我
其實我從來都無怪過佢
兜兜轉轉 到最後發現係心入面既始終係佢
早幾日佢生日 我同佢講左聲生日快樂
發現佢都仲係唔想理我
其實我只係想同佢做返個朋友
明明我係無聯絡果段時間都已經無再表露過啲咩

點為之唔想理你先？
你地係咪無聯絡得耐 有啲生疏咋
或者可能佢唔想俾假希望你
咁你呢家仲係鍾意緊佢定係純粹想祝福佢阿？

開學炸 我開工仲大壓力啊

一個月多d未放過假

好多 你覺得點樣可以無咁介意

之後仲傾左幾句
睇得出佢係唔想覆我
可能係唔想比假希望我掛
係 我係仲鍾意佢
但過左咁耐其實有啲野我係明白架
我真係真心祝福佢 想同佢做返朋友咋

咁慘
返咩工咁辛苦咁大壓力

唉無㗎我
我諗只要放開少少
明白人地嘅睇法並唔係全部
又或者人地既睇法可能唔啱 太主觀
同埋唔跟自己嘅意願去做某啲野就會後悔
應該就會可以無咁介意
不過都係知易行難
希望你得 要加油

想同佢做返朋友首先就唔好care咁多
唔係單方面付出太多的話 佢會feel到
更加唔敢接受呢一份友誼
希望你可以早啲放低啦

其實曾經有一段時間放低左
但後來又自己走返入個坑到
明明我已經無做啲咩無講咩超過朋友界線既野
莫非要有一日我拖住第二個係佢面前出現
佢先會接受我做佢既朋友

通常都要係咁先會覺得你對佢無野
咁點解又要走返入個坑到
識下新既人 接觸下新既事 擴闊下眼界
就會慢慢咁放低到架啦

讀個科要成績好先有專業資格

狗公真係狗公

介唔介意話我知讀咩科？
咁你依家成績唔好？

冇女

當有煩惱時 身邊有啲朋友都敷衍自己
但每次對方有煩惱時 自問真心對待

無仔

冇曬時間

點樣可以唔好咁易對人動情

Good

咁就要學識同唔同人溝通用唔同嘅態度
有啲人無論你對佢幾上心都好 佢都唔會用相同嘅態度對返你
可能有人會話用真心人地一定感受得到嘅
但事實就唔係咁
可能你當佢係真心朋友
人地只係當你水泡
無人理 唔開心嘅時候先揾你理你
用返人地對你既方式對人 你會過得開心啲

你幾歲阿？

無方法解決架喎
易對人動情都好呀
見到鍾意嘅人就會開心

不過都好易傷心

可以問路架嘛

年紀大

你幾多歲阿？

無架我
上黎取暖

仲有d玻璃心 best fd今日出去飲野唔叫我

係咪以為你有野做唔得閒阿？
被人掉低嘅感覺唔好受

試下fd搭fd咁識

試過既
但圍內多女仔fd

唔知道 呢排同佢都咁fd啦

我都係

下次主動約佢就唔怕啦

一大班朋友約岀街但冇叫你

生容易 活容易 生活卻難

咁的確幾灰嘅
開玩笑咁問佢地點解唔約你嘛
再唔係就約過第二班fd
有啲野睇得咁重只會令自己更加唔開心

係阿 不斷有難題出現
你煩咩阿？

有時平淡亦是福
你認為自己真係唔係追求物質？
如果係咁嘅話你會嫌棄你本身嘅朋友咩？
有無諗過可能一開始自己有少少問題而令咁多個朋友都唔理你？
不過到左呢家 你都唔打算亦無可能同翻本身嘅朋友一齊
而你又好享受依家嘅所謂多姿多彩生活
咁你除左金錢之外根本無野值得難過
問題係 真係值得嗎？
所謂嘅嘆真係咁重要？

社會光暗共存

有人沐浴係光明之下
有人行走於黑暗之間
兩者既相互對望
卻無法互相理解

認知不同 環境不同
即使講著一樣既方言 卻一個字也聽不懂
同居於一個地球之上 有如活在兩個世界

你又處於光明還是黑暗之下？

身處黑暗中

冇乜嘢可以令我心痛
覺得自己唔正常

Best fd就會叫埋啦諗起你 仲洗特登約

唉 灰

殺死你最愛既人

點解要咁極端
唔係想傷害其他人再令自己心痛
係想被人傷害

自身存在感 最快獲得方式就係做壞事
越壞越引起人注意的 便越有效

點黑暗法阿

係你未遇到一啲傷心事姐
可喜可賀

巴打啲黑暗面...
唔識點講
唔係想引起人注意
而係想感受到自己活生生存在既感覺

唔好咁灰啦
咁你講笑咁問佢點解嘛
例如 搞錯 心淡 飲野唔預我😒

1. 老豆
2. 男友
3. 朋友

佢開心飲野中 無覆我

lm

講黎聽下點解阿

第一次拍拖好多野都唔識
呢排男朋友對住我成日都忽冷忽熱
明明前日仲叫我阿寶
佢琴日入左ocamp之後直情無覆過我
我驚我問多兩句又俾佢嫌煩
自問對佢唔差
佢返工攰 我就盡量唔打擾佢 由佢訓足全日
佢唔開心 我就買佢鐘意既野食氹佢
唉唔想咁快就散

咁又真係慘左啲嘅
約下其他fd嘛

成日都唔覆你真係有啲過份
拍咗幾耐阿？

未試過俾人忽略 無視過 取笑過？

工作中自己出錯,當想補救時又混亂
一邊焦急一邊內疚,覺得自己連累別人
好自責又想喊又要忍住,灰到唔想理其他
只想做好自己的本份
返完工,自己出錯又內疚又灰,同最親的人呻下時
佢永遠不是你依靠的人,佢會當你講完就算
關我乜事嘅態度,甚至無視你一番說話
再自己不斷分享,這令我覺得你不是值得我下心的人
遇到不公平的對待,我會覺得自己錯喺邊

真心覺得自己份人好廢 唉

我地以為你冇興趣咪冇叫你囉
屌你唔撚問點知我有冇興趣呀

一惗到就好唔開心,以前就算覺得我煩都會肯聽下
由無論點都支持我變到支持其他人,覺得你錯了
佢以前覺得重要的事情,現在卻不再在意
我去學習改變,佢會覺得老馮,冇變化,總覺得你錯
淨係惗自己,踩我再提高自己,自私
令到我原本已經心淡再更加沖淡

到底ocamp係咪真係忙成咁
定係咁快就已經搵到新對象
其實前一兩個禮拜都開始feel到佢冷淡左
拍左3個月咋

錯在揾錯人呻

點廢法阿？我都好廢

好撚慘
係咪求其作個借口

唔係
點都有時間用下手機
咁快就冷淡

A0

哈哈 我都係 但無因為難過

係普通朋友定男朋友？
人會變 唔值得為咁嘅人傷心

家庭經濟環境轉差 好努力上進啲翻工 都填唔到 好似做幾多嘢都補償唔到父母嘅犧牲 無力感太重好辛苦

你父母會明白同體諒你嘅
點轉差法？
好辛苦就放鬆下
星期一再加油啦

同女朋友拍左拖6年，開始有少少經濟能力，應該去到談婚論嫁階段

我同佢係中學同學，大家都係初戀，由開始時唔識相處，經常吵架，變到互相遷就，唔再為小事鬧交，變到好似老夫老妻咁

亦係因為咁，大家相處變得無咩樂趣
其實呢個感覺係1年前已經有，我明白一對情侶/夫妻無可能有永遠既熱戀期，我可以做既野就係努力去維繫呢段感情

日復一日，每星期六日出黎見面，就咁渡過呢1年

但最近我竟然對其他女仔有感覺，我為此覺得好內疚，但同時又忍唔住去搵個女仔傾計，傾既話題都係好普通，我無透露自己既感覺，同時我亦唔個女仔點諗，但可以肯定既係，我同佢傾下計已經好開心

我呢排覺得好辛苦，好唔開心，因為我唔會背叛我女友，但我又唔可以短時間消除對果位女仔既感覺 可以點做
我好怕自己越踩越深
好希望訓醒會忘記對果位女仔既感覺

Everything

because of U

你同個個女仔點識架？
會唔會成日都見到面？
如果唔會既話 感覺應該會慢慢咁消失
試下同女朋友做啲特別嘅野 去遠少少既地方行下 無咁悶可能會好啲呢
希望你可以同女朋友長長久久啦

見住自己好朋友都有新圈子但自己性格摺摺地 好驚識唔到人
明明仲好後生但健康好差成日病周身骨痛
好想同屋企人和睦相處但好易就嘈交
但係我會努力做好自己 做人點可以咁易比生活打敗

唉
原來只係想同佢做個朋友都咁難

啊！！！！！！！！
人大左，講離別既次數越黎越多
唔知點去應對

其實最大原因係自己
我諗呢個先係令我最難過嘅原因

1. 老豆
我老豆嘅性格係我最憎果種
自己又躁底 所以成日同佢罵交

2. 男友
一齊左差唔多3年 佢仲未肯見我屋企人 好似冇未來咁
同埋同佢相處得一般 佢份人脾氣大 我又完全比佢食住 好辛苦
好愛佢 但有時真係覺得同佢一齊好唔開心 但又唔捨得放手

3. 朋友
最fd果2個朋友同我嘅思想 性格 生活習慣都差好遠
可以係話我覺得佢地比較純 天真啲 仆街啲講句 我係覺得幼稚
同佢地出街玩好似湊住2個小朋友咁
所以慢慢都唔想主動搵佢地 其實佢地性格果啲都冇乜野 對我亦好
係我發現好多野唔太夾
唔識講 仲之個感覺好頹廢 令到我唔想搵佢地傾心事
但我發現唔同佢地傾計 就好似已經冇人可以比我痛快咁訴苦
所以好多野屈埋響個心度 好辛苦

多謝你

一直以為自己好愛我另一半，但竟然出軌... 好難受

同女友一齊四年，有計劃將來，我都好努力咁實現，但結局都係俾佢帽。我知我唔夠對家有錢，外形亦無佢咁高大靚仔。但至少我好努力俾幸福我女友，亦有返多幾份工儲下錢。
俾佢帽咗之後每日都唔知為乜而活，以往建立嘅生活目標一下子被推倒，情緒仲要差到睇醫生。另一邊佢地兩個就幸福生活，而我每日都活喺陰影當中，過呢啲難過嘅生活

做咩阿？

同我好似 我都好摺
可能人地會主動識你呢？
我個陣ocamp都係人地行過黎同我講野先
我開頭都好驚
嘈交個陣當係訓練自己eq 忍下就過架啦
身體差就做啲運動啦 呢樣我得個講

隨緣吧
每個人都是穿插在他人生活中的一個片段，注定永遠只 能陪人一程。

早啲放低啦

1.試下忍下啦 個個始終係你老豆
聽到唔想聽嘅野就當佢亂講 訓練自己eq 我成日都咁諗 會無咁易嬲同忟

2.你大約幾歲阿？
佢係咪擔心有壓力 或者唔鍾意應酬阿
咁你見過佢屋企人未？

3.如果係咁嘅話點解唔試下認識下新嘅朋友？
不過如果唔多交際嘅話都好難
但佢地點幼稚法？
你仲可以同你男朋友訴苦阿

笑返啦
仲

點解出軌？

男朋友

為左呢啲女人咁唔開心值得咩
你要活得比佢開心幸福快樂先係
試下拎啲錢放下假去下旅行散心
你會愉快好多
好過為左唔知咩而生存咁

一齊左幾耐阿？

下次當面屌佢先
諗樂觀啲打風

覺得自己好無尊嚴 咩都就曬人地咁 脾氣又唔敢發

有冇人未有伴侶，但父母又已經離世？太孤獨有冇唔開心？

係囉 有咩唔開心就直接講

就女朋友？

孤獨當然會唔開心
但試下識新朋友 踏出第一步

做咩負評我

佢終於都覆左我啦
佢話係信號收得唔好先無覆我
多謝你一直都安慰我

唔知點解 真心好想同佢做得返朋友
多謝巴打你聽我9up

其實認真， 真心朋友兩三個就足夠

[member]
個半月左右
我都想早啲訓到
nursing 好似好辛苦咁

樓主借個位黎放低啲負能量
小弟畢左業無耐，搵工搵左兩個月，好多都無消息
前幾日in左份我覺得好重要嘅工，但感覺唔係太好
個日夜晚行返屋企嘅時候，諗起屋企人成日叫我搵工就差啲係街到喊出黎 。唉，有時候都唔知自己條路可以點行

咁就好啦 大團圓結局

佢地成日都唔得閒唉

我絲打黎

呀！聽日又要返工！

個人好撚負面 長期病患

除左個長期病患 我覺得依加自己仲有埋抑鬱

仲要返工嗚呀屌

老婆有病+債務問題

唔好咁擔心啦
你屋企經濟唔好？
揾兩個月都唔算好耐
可能會好快就揾到一份啱你嘅工呢
一切順其自然
當人生係一場遊戲會唔會好過啲？
我信你得㗎 唔好俾咁多壓力自己啦
趁仲有時間得閒就做下自己鍾意嘅事啦

自己返個份工返得唔開心？
啱啱睇過你嘅post
食咁多藥的確好慘
但有病你都可以做下自己鍾意做嘅野
揾下朋友傾計 有咩唔開心就講
唔好屈係個心到啦
仲有咩唔開心阿？
要加油阿 撐你

咩病阿？好嚴重？
咩住條數的確令生活好苦

屋企經濟一般般啦 只係怕一直都搵唔到姐
多謝絲打嘅正能量，你都要加油

社會風氣太差 啲人價值觀好扭曲

屋企人離婚

唔知 淨係覺得個人好負面

唔想搵朋友

我都唔知自己想點

只係想時間過快d

香港失業率都唔算好高
邊有咁易輪到你揾唔到喎
向好個邊諗啦
哈哈 一齊努力

最重要就係唔好俾佢地影響到

父母？
但你地之間嘅感情都唔會因為咁而改變架

時間過快啲又會有咩發生
得自己一個時間會過得仲慢架
同人互動下會無咁負面
再頂唔順就真係睇下醫生啦

任何事

岩岩畢業 開始番工 發覺無錢真係萬萬不能 一放假就想玩 一玩通常又要洗錢 另一方面又想草多d錢 鬼叫人工低咩

樓主真係超好 好努力開解大家 好人有好報 希望你生活都順順利利
頹緊既你 唔開心定開心生活都要過 凡事有兩面 你點面對其實有得揀 加油！

一年幾

其實有時覺得
唔想向身邊既朋友散發負能量
我諗應該無人會鍾意一個成日都散發負能量既人
同埋愈黎愈覺得係時候長大
唔係咩野唔開心都要同人講
好多野要靠自己去面對
唔可以再咁細路

返工 樓主都好d 起馬唔洗面對返工地獄

女人

會唔會係你自己ff,根本冇一齊到呀

咁頹為咩阿？

哈哈 依家變左你開解我

仲諗生活 我為生存咋

都唔係嘅 我覺得同好熟嘅朋友或者屋企人講下都無妨
不過都要睇下係咩事
總有一個人願意接收你嘅負能量嘅

但你嘅人生唔係淨係得返工嘛

“生活” 就是難過的根源

我都試過返工
真係會好灰好頹

煩有定無阿？

有時好害怕自己窮得只剩下工作

其實我老媽子係就快唔得，應該都係呢個月內要離開人世，老豆仲健在，但都算老，佢兩個係年紀較大生我，所以先有呢種情況

我同老豆都已經有足份心理準備

事業起步好好，但生活圈子窄，無囡好難過

因為另一半而難過

我想讀社工 但讀唔到大學個啲
考得21分又學人reject offer讀社工hd
結果睇住啲同我同分但讀到大學既人玩ocamp好難過
又怕自己升唔返上去仲難過

讀社工=個人有一定程度愛心

但同時會見證好多問題家庭，甚至苦難

我諗香港人真係9成都為左錢而難過

係 日日返工唔知為咩

個人又易攰

無出色的漢子 曾呼天搶叫像瘋子

這生的愛情 不會有下次

樓豬呢 忙緊？

雖然係咁，但係一齊經歷太多，好難放手

好多嘢想講 但係唔知可以講啲咩

冇錢

冇人可以依靠

我都怕第日會咁

咁你老豆咪會好寂寞
你大約幾歲阿？
巴打唔好灰阿

試下搭fd識下女仔？
無女有朋友都唔會好難過掛？

為左份唔多嘅糧

讓我留在你身邊 都陪你渡過

唔好急 一逼自己會令自己更加難以忘懷
慢慢來啦

見到個弱智既細路比啊媽帶著行翻屋企

有一刻好想自己係佢

咩都講得 有咩唔開心阿？

屋企人呢？朋友呢？

我都想放下負:(
我知自己面對嘅唔係大逆境 只係小挫折
但面對困難同新挑戰 難免淆底
sadsad

咩挫折阿？
講黎聽聽阿

無咩大事 大難關
但係太多小事夾埋一齊
情緒一直都好差 訓唔到覺
好懷疑自己真係唔適合生存係呢個世界

好多嘢習慣咗自己一個人諗唔開心
想搵朋友傾既時候 發現係講唔出口
又或者可能從來都無可以傾心事既朋友

愈黎愈驚開學 所有人事物都變哂唔再係自己熟既人 又驚識唔到人又自閉 加上自己比自己既壓力大 凡事都向負面方向諗

試下同人講 卸下防護罩
等人幫你分擔下 會舒服好多
當你咁做嘅時候 慢慢就會有個互相傾訴嘅朋友架啦